#1
Who invented Java Programming?
1. Guido van Rossum
2. James Gosling
3. Dennis Ritchie
4. Bjarne Stroustrup
Ans: 2
#2
Which statement is true about Java?
1. Java is a sequence-dependent programming language
2. Java is a code dependent programming language
3. Java is a platform-dependent programming language
4. Java is a platform-independent programming language
Ans: 4
#3
Which component is used to compile, debug and execute the java programs?
1. JRE
2. JIT
3. JDK
4. JVM
Ans: 3
#4
Which one of the following is not a Java feature?
1. Object-oriented
2. Use of pointers
3. Portable
4. Dynamic and Extensible
Ans: 2
#5
Which of these cannot be used for a variable name in Java?
1. identifier & keyword
2. identifier
3. keyword
4. none of the mentioned
Ans: 3
#6
What is the extension of java code files?
1. .js
2. .txt
3. .class
4. .java
Ans: 4
#7
Which environment variable is used to set the java path?
1. MAVEN_Path
2. JavaPATH
3. JAVA
4. JAVA_HOME
Ans: 4
#8
Which of the following is not an OOPS concept in Java?
1. Polymorphism
2. Inheritance
3. Compilation
4. Encapsulation
Ans: 3
#9
What is not the use of “this” keyword in Java?
1. Referring to the instance variable when a local variable has the same name
2. Passing itself to the method of the same class
3. Passing itself to another method
4. Calling another constructor in constructor chaining
Ans: 2
#10
Which of the following is a type of polymorphism in Java Programming?
1. Multiple polymorphism
2. Compile time polymorphism
3. Multilevel polymorphism
4. Execution time polymorphism
Ans: 2